<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: center;"><p><a href="../Page/大曼徹斯特郡.md" title="wikilink">大曼徹斯特郡</a>(<a href="../Page/英格蘭西北.md" title="wikilink">英格蘭西北部</a>)</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:EnglandGreaterManchester.png" title="fig:File:EnglandGreaterManchester.png"><a href="File:EnglandGreaterManchester.png">File:EnglandGreaterManchester.png</a></a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>大都會自治鎮</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><center>
<p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:GreaterManchesterNumbered.png" title="fig:File:GreaterManchesterNumbered.png"><a href="File:GreaterManchesterNumbered.png">File:GreaterManchesterNumbered.png</a></a></p>
</center>
<p><small> 01. <strong><a href="../Page/曼徹斯特.md" title="wikilink">曼徹斯特</a></strong><br />
02. <a href="../Page/斯托克波特都市自治市.md" title="wikilink">-{zh-hans:斯托克波特; zh-hk:史托港;}-</a><br />
03. <a href="../Page/坦姆赛德.md" title="wikilink">泰姆賽德</a><br />
04. <a href="../Page/奧爾德姆都市自治市.md" title="wikilink">奧咸</a><br />
05. <a href="../Page/羅奇代爾都市自治市.md" title="wikilink">羅奇代爾</a><br />
</small>  <small> 06. <a href="../Page/貝里都市自治市.md" title="wikilink">貝利</a><br />
07. <a href="../Page/博爾頓都市自治市.md" title="wikilink">-{zh-hans:博尔顿; zh-hk:保頓;}-</a><br />
08. <a href="../Page/威根都市自治市.md" title="wikilink">韋根</a><br />
09. <a href="../Page/索爾福德市.md" title="wikilink">索爾福德</a><br />
10. <a href="../Page/特拉福德.md" title="wikilink">特拉福德</a><br />
</small> </p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

**曼徹斯特城足球俱樂部**（）簡稱**曼城**，是一家位於[英國](../Page/英國.md "wikilink")[曼徹斯特的足球俱樂部](../Page/曼徹斯特.md "wikilink")，前身為成立於1880年的「圣马可的西戈登」()，1887年改名為阿德维克足球俱乐部()，1894年改名為「曼徹斯特城」，目前於[英格蘭超級聯賽比賽](../Page/英格蘭超級聯賽.md "wikilink")。球隊主场為[阿提哈德球場](../Page/曼徹斯特城市體育場.md "wikilink")。\[1\]\[2\]

曼城曾奪得兩屆英格蘭甲組聯賽冠軍和五屆[足總盃冠軍](../Page/英格蘭足總盃.md "wikilink")，1970年取得第一個歐洲賽事冠軍－[歐洲盃賽冠軍盃](../Page/歐洲盃賽冠軍盃.md "wikilink")。

上世紀八、九零年代，曼城只是一支在英超與英甲之間浮沉的球隊，直到2002年曼城再次從英甲升上英超後才站穩英超席位。2008年曼城被來自中東的阿拉伯財團收購，新老闆大肆注資球隊，使曼城奪得2010/11球季足總杯冠軍，成為曼城近三十五年來首個錦標。2011/12球季，曼城奪得英超冠軍，也是時隔44年的英格蘭頂級聯賽冠軍。2013/14球季，曼城再度奪得英超冠軍及聯賽盃冠軍成為「雙冠王」。2017/18年度球季，曼城第三次奪得英超冠軍，並打破英超最高得分及最多入球紀錄。

## 大事紀年

<table style="width:36%;">
<colgroup>
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 30%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><font color="white"><strong>年　份</strong></p></th>
<th><p><font color="white"><strong>事　項</strong></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1880年</p></td>
<td><p>圣马可的西戈登組成足球隊，最終演變成曼城足球隊。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1887年</p></td>
<td><p>更名為<a href="../Page/Ardwick_AFC.md" title="wikilink">阿德维克队</a>(Ardwick AFC)並遷入<a href="../Page/Hyde_Road.md" title="wikilink">凱德路球場</a>(Hyde Road)。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1891年</p></td>
<td><p>決賽擊敗<a href="../Page/曼聯.md" title="wikilink">牛顿希斯</a>(曼聯前身)首次奪得<a href="../Page/Manchester_Cup.md" title="wikilink">曼徹斯特杯及加入</a><a href="../Page/英格蘭足球同盟.md" title="wikilink">足球同盟</a>(Alliance League)。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1892年</p></td>
<td><p>決賽擊敗<a href="../Page/保頓足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:博尔顿; zh-hk:保頓;}-再次奪得</a><a href="../Page/Manchester_Cup.md" title="wikilink">曼徹斯特杯</a>。成為<a href="../Page/英格蘭足球联赛.md" title="wikilink">足球聯盟乙組聯賽的始創成員</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1894年</p></td>
<td><p>阿德维克重組成為曼城足球會。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1899年</p></td>
<td><p>奪得乙組聯賽冠軍成為首支獲得自動升級的球隊。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1902年</p></td>
<td><p>再奪乙組聯賽冠軍。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1904年</p></td>
<td><p>決賽1-0擊敗保頓首奪<a href="../Page/英格蘭足總盃.md" title="wikilink">足總杯及獲得聯賽亞軍</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1905年</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/阿士東維拉.md" title="wikilink">阿士東維拉備受爭議的比賽導致廣泛調查球隊的財政</a>，最終球隊主席、領隊、兩名董事及十七名球員被停賽及罰款。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1910年</p></td>
<td><p>3奪乙組聯賽冠軍。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1923年</p></td>
<td><p><a href="../Page/緬因路球場.md" title="wikilink">緬因路球場揭幕</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1924年</p></td>
<td><p>49歲高齡的<a href="../Page/比利·梅瑞迪斯.md" title="wikilink">比利·梅瑞迪斯</a>(Billy Meredith)在<a href="../Page/紐卡素足球會.md" title="wikilink">紐卡素作最後一次代表甲隊出賽</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1926年</p></td>
<td><p>沒有領隊帶領的曼城同一季內成為首支在溫布萊比賽(足總杯亞軍)的曼徹斯特球隊、曼徹斯特打比最大勝仗(6-1作客獲勝)及降級乙組。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1928年</p></td>
<td><p>4奪乙組聯賽冠軍。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1933年</p></td>
<td><p>足總杯決賽對<a href="../Page/愛華頓.md" title="wikilink">愛華頓時首次穿著有編號球衣出賽</a>，愛華頓球員編號1-11而曼城則由12-22，曼城門將<a href="../Page/Len_Langford.md" title="wikilink">蘭福特</a>(Len Langford)穿著22號，曼城以0-3敗陣。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1937年</p></td>
<td><p>首次奪得甲組聯賽冠軍。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1938年</p></td>
<td><p>以衛冕冠軍身份降級乙組。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1947年</p></td>
<td><p>5奪乙組聯賽冠軍。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1955年</p></td>
<td><p>足總杯決賽對<a href="../Page/紐卡素足球會.md" title="wikilink">紐卡素</a>1-3失敗而回。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1956年</p></td>
<td><p>足總杯決賽3-1擊敗<a href="../Page/伯明翰城.md" title="wikilink">伯明翰城第</a>2次奪標。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1963年</p></td>
<td><p>再次降級乙組。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1965年</p></td>
<td><p>前<a href="../Page/英格蘭國家足球隊.md" title="wikilink">英格蘭隊長</a><a href="../Page/Joe_Mercer.md" title="wikilink">祖·繆沙</a>(Joe Mercer)就任領隊，<a href="../Page/Malcolm_Allison.md" title="wikilink">馬琴·阿利遜</a>(Malcolm Allison)成教練，展開重建曼城。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1966年</p></td>
<td><p>繆沙阿利遜組合任教首年即以乙組冠軍升級。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1968年</p></td>
<td><p>紐卡素最後一日輸球使曼城再獲聯賽冠軍。曼徹斯特成為首個英格蘭城市有兩支球隊同時角逐<a href="../Page/歐洲冠軍杯.md" title="wikilink">歐洲冠軍杯</a>(曼城以聯賽冠軍而曼聯以衛冕身份出戰)。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1969年</p></td>
<td><p>曼城以紅黑直條球衣出戰足總杯決賽，以1-0擊敗<a href="../Page/李斯特城.md" title="wikilink">李斯特城在溫布萊奪標</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1970年</p></td>
<td><p>同年奪得<a href="../Page/欧洲优胜者杯.md" title="wikilink">-{zh-hans:欧洲优胜者杯; zh-hk:歐洲盃賽冠軍盃;}-及</a><a href="../Page/英格兰联赛杯.md" title="wikilink">聯賽杯</a>(加時2-1擊敗<a href="../Page/西布朗.md" title="wikilink">西布朗</a>)兩項杯賽冠軍。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1974年</p></td>
<td><p>[英格蘭聯賽杯|聯賽杯]]決賽1-2敗於<a href="../Page/狼隊.md" title="wikilink">狼隊屈居亞軍</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1976年</p></td>
<td><p>聯賽杯決賽2-1擊敗紐卡素第二次奪標。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1981年</p></td>
<td><p>晉身百週年足總決賽，重賽2-3負於<a href="../Page/熱刺足球俱樂部.md" title="wikilink">-{zh-hans:托特纳姆热刺; zh-hk:熱刺;}-</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1983年</p></td>
<td><p>降級乙組。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1985年</p></td>
<td><p>最後一日以5-1大勝<a href="../Page/查尔顿.md" title="wikilink">-{zh-hans:查尔顿竞技; zh-hk:查爾頓;}-獲得升級資格</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1987年</p></td>
<td><p>再一次降級乙組。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1989年</p></td>
<td><p>獲得升級資格。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1996年</p></td>
<td><p>從<a href="../Page/英超聯.md" title="wikilink">英超聯降級</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1998年</p></td>
<td><p>首次降級至第3級聯賽(乙組)。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1999年</p></td>
<td><p>通過升級附加賽升級。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2000年</p></td>
<td><p>連續第2年升級，重返英超聯。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2001年</p></td>
<td><p>升上英超聯1季後立即降回甲組聯賽。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2002年</p></td>
<td><p>再以甲組冠軍重返英超聯。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2003年</p></td>
<td><p>遷入曼徹斯特城市體育場。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005年</p></td>
<td><p>前曼城球員<a href="../Page/斯图尔特·皮尔斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:斯图尔特·皮尔斯; zh-hk:皮雅斯;}-繼承</a><a href="../Page/凱文·基岡.md" title="wikilink">-{zh-hans:凯文·基冈;zh-hk:奇雲·基瑾;zh-tw:奇雲·基瑾;}-出任領隊</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007年</p></td>
<td><p>任教兩年未能帶領球隊取得成績，<a href="../Page/斯图尔特·皮尔斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:斯图尔特·皮尔斯; zh-hk:皮雅斯;}-在季後被辭退</a><small>[3]</small>。<a href="../Page/斯文·約蘭·艾歷臣.md" title="wikilink">-{zh-hans:斯文·约兰·埃里克松; zh-hk:艾歷臣;}-正式接替成為新領隊</a>，加上前泰國首相<a href="../Page/塔信·欽那瓦.md" title="wikilink">-{zh-hans:他信·西那瓦;zh-hk:他信;zh-sg:达信;zh-tw:塔克辛·欽那瓦;}-入主</a>，為球會進行大改革重建。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年</p></td>
<td><p><a href="../Page/塔信·欽那瓦.md" title="wikilink">-{zh-hans:他信·西那瓦;zh-hk:他信;zh-sg:达信;zh-tw:塔克辛·欽那瓦;}-及</a><a href="../Page/斯文·約蘭·艾歷臣.md" title="wikilink">-{zh-hans:斯文·约兰·埃里克松; zh-hk:艾歷臣;}-在季後離職</a><small>[4]</small>，教練由<a href="../Page/馬克·休斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:马克·休斯; zh-hk:馬克·曉士;}-接替教練一職</a>，而一家<a href="../Page/阿拉伯.md" title="wikilink">阿拉伯投資公司</a>收購了曼城。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009年</p></td>
<td><p><a href="../Page/馬克·休斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:马克·休斯; zh-hk:馬克·曉士;}-在</a>12月19日球隊以4:3擊敗<a href="../Page/桑德兰.md" title="wikilink">桑德兰後一小時被辭退</a>，由前<a href="../Page/國際米蘭.md" title="wikilink">國際米蘭教練</a><a href="../Page/羅伯托·曼奇尼.md" title="wikilink">-{zh-hans:罗伯托·曼奇尼; zh-hk:羅拔圖·文仙尼;}-接任</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010年</p></td>
<td><p><a href="../Page/英格蘭聯賽盃.md" title="wikilink">英格蘭聯賽盃四強出局</a>。作客大勝<a href="../Page/車路士.md" title="wikilink">車路士</a>4-2。曼城於主場0-1負<a href="../Page/熱刺.md" title="wikilink">熱刺</a>，來屆<a href="../Page/欧洲冠军联赛.md" title="wikilink">-{zh-hans:欧冠; zh-hk:歐聯;}-參賽資格幻滅</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p>足總盃奪冠，35年來第一次奪得重要錦標。聯賽第3名，晉身<a href="../Page/欧洲冠军联赛.md" title="wikilink">-{zh-hans:欧冠; zh-hk:歐聯;}-小組賽</a>。門將祖·赫特榮膺金手套獎，成為首位獲獎的曼城和英格蘭本土球員。<a href="../Page/卡洛斯·特維斯.md" title="wikilink">特維斯以</a>21球榮膺金靴獎，成為曼城首位獲獎者。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p>作客大勝曼聯6-1。在英格蘭超級足球聯賽2011/12球季第38輪賽事，3:2反勝擊敗作客的<a href="../Page/昆士柏流浪.md" title="wikilink">昆士柏流浪</a>，19輪主埸賽事18勝1和，在<a href="../Page/英格兰足球超级联赛.md" title="wikilink">英超奪標</a>。門將祖·赫特榮膺金手套獎。<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013年</p></td>
<td><p>英超卫冕失敗，只得亞軍。足總杯決賽，0-1負於<a href="../Page/威根竞技足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:威根竞技; zh-hk:韋根;}-</a>, 之後三天領隊<a href="../Page/羅伯托·曼奇尼.md" title="wikilink">-{zh-hans:罗伯托·曼奇尼; zh-hk:羅拔圖·文仙尼;}-被辭退</a>，由<a href="../Page/智利.md" title="wikilink">智利教練</a><a href="../Page/曼努埃爾·佩萊格里尼.md" title="wikilink">-{zh-hans:佩萊格里尼; zh-hk:柏歷堅尼;}-接任</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2014年</p></td>
<td><p>曼市德比3比2擊敗曼聯，19輪主場賽事豪取17勝，第二次奪得<a href="../Page/英格兰足球超级联赛.md" title="wikilink">英超冠軍</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2016年</p></td>
<td><p>曼城首次晉級<a href="../Page/欧洲冠军联赛.md" title="wikilink">-{zh-hans:欧冠; zh-hk:歐聯;}-四強</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2017年</p></td>
<td><p>打破<a href="../Page/英格兰足球超级联赛.md" title="wikilink">英超历史上最长的连胜纪录</a>（18场）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2018年</p></td>
<td><p>曼城夺得英超冠军，同时打破英超历史上的多个记录。同年夺得<a href="../Page/英格兰联赛杯.md" title="wikilink">联赛杯冠军成为双冠王</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 球會近況

### 2002-2007賽季 成功升上英超

自從曼城於2002年升上英超聯後，球會亦先後易帥數次，當中包括了-{zh-hans:凯文·基冈;zh-hk:奇雲·基瑾;zh-tw:奇雲·基瑾;}-、-{zh-hans:斯图尔特·皮尔斯;zh-hk:皮雅斯;zh-tw:斯圖爾特·皮爾斯;}-及[-{zh-hans:斯文·约兰·埃里克松;
zh-hk:艾歷臣;}-](../Page/斯文·約蘭·艾歷臣.md "wikilink")。

### 2007-2009賽季 泰國首相收購球會

2007年7月6日，前泰國首相[塔信·欽那瓦以](../Page/塔信·欽那瓦.md "wikilink")8,160萬英鎊收購了曼城，成為球會的新老闆。自塔信·欽那瓦入主後，曼城便大量注資於收購球員上，分別致羅[-{zh-hans:埃拉诺;zh-hk:艾蘭奴;zh-tw:埃拉諾;}-](../Page/埃拉諾·布魯默.md "wikilink")、[-{zh-hans:马丁·彼得罗夫;zh-hk:馬田·柏度夫;zh-tw:馬丁·彼得羅夫;}-](../Page/馬田·柏度夫.md "wikilink")、保積洛夫、[-{zh-hans:本贾尼·姆瓦鲁瓦里;zh-hk:麥華魯禾尼;zh-tw:本賈尼·姆瓦魯瓦里;}-](../Page/本賈尼·姆瓦魯瓦里.md "wikilink")、等球星，同時亦賣走了多名球員，為球會進行了大改革重建。雖然曼城在該季的上半季成績甚佳，但到了下半季卻只得超聯第9位，僅憑公平競技獎獲得[歐洲足協盃一席位](../Page/歐洲足協盃.md "wikilink")。而-{zh-hans:斯文·约兰·埃里克松;
zh-hk:艾歷臣;}-亦被辭退，由前[-{zh-hans:布莱克本流浪者;zh-hk:布力般流浪;zh-tw:布萊克本流浪者;}-主帥](../Page/布莱克本流浪者足球俱乐部.md "wikilink")[-{zh-hans:马克·休斯;
zh-hk:馬克·曉士;}-繼任](../Page/馬克·曉士.md "wikilink")。

然而，塔信·欽那瓦一直受到[政治迫害](../Page/2006年泰國軍事政變.md "wikilink")，並需一度流亡海外，最終於2008年8月辭退了球會班主一職。雖然如此，曼城並未受到財政問題影響，因為在塔信·欽那瓦離任後緊接下來，一家[阿拉伯投資公司](../Page/阿拉伯.md "wikilink")隨即收購了曼城，令球會擁有更龐大資金。曼城亦在該投資公司加盟後首天，亦即成轉會期最後一天成功搶截[-{zh-hans:切尔西;
zh-hk:車路士;}-](../Page/車路士.md "wikilink")，羅致得[-{zh-hans:罗比尼奥;zh-hk:羅賓奴;zh-tw:羅比尼奧;}-的加盟](../Page/羅比尼奧.md "wikilink")<small>\[5\]</small>，這次轉會費高達3,250萬鎊，更是打破了英格蘭的轉會費紀錄<small>\[6\]</small>；另外，曼城也從[-{zh-hans:切尔西;
zh-hk:車路士;}-簽得](../Page/車路士.md "wikilink")[-{zh-hans:塔尔·本哈伊姆;
zh-hk:賓希姆;}-及回巢的](../Page/塔尔·本哈伊姆.md "wikilink")[-{zh-hans:赖特·菲利浦斯;zh-hk:胡禮菲臘斯;zh-tw:胡禮·菲臘斯;}-](../Page/胡禮·菲臘斯.md "wikilink")<small>\[7\]</small>，還有年青巴西前鋒[-{zh-hans:若;zh-hk:祖奧;zh-tw:若;}-等球星](../Page/若奥·阿尔维斯·德·阿西斯·席尔瓦.md "wikilink")，繼續招兵買馬來強化球隊。但到了[08-09年球季](../Page/2008年至2009年英格蘭超級聯賽.md "wikilink")，球隊成績似乎與聯賽排名不相乎，曼城最終只以令第10名完成球季，球迷更開始懷疑領隊休斯的領軍能力。

### 2009-2010賽季 財團投資及大肆收購

2009年至2010年球季是曼城在[英超的第](../Page/英超.md "wikilink")8個球季，有大財團注資的曼城在轉會市場重開後繼續其大肆收購，用了超過一億英鎊分別買入[維拉隊長](../Page/阿斯顿維拉足球俱乐部.md "wikilink")[巴利及門將](../Page/巴利.md "wikilink")[-{zh-hk:史超活·泰萊;zh-hans:斯图尔特·泰勒;zh-tw:斯圖亞特·泰勒;}-](../Page/史超活·泰萊.md "wikilink")，[布莱克本前鋒](../Page/布莱克本流浪者足球俱乐部.md "wikilink")[-{zh-hans:圣克鲁斯;zh-hk:辛達告魯斯;zh-tw:聖克魯斯;}-](../Page/羅克·聖克魯斯.md "wikilink")，[埃弗顿後防](../Page/埃弗顿足球俱乐部.md "wikilink")[-{zh-hans:莱斯科特;zh-hk:列史葛;zh-tw:萊斯科特;}-](../Page/喬萊昂·萊斯科特.md "wikilink")，自由身的[-{zh-hans:西尔维尼奥;zh-hk:施雲奴;zh-tw:西爾維尼奧;}-](../Page/西尔维尼奥.md "wikilink")，同市宿敵曼聯的[特维斯和](../Page/卡洛斯·特维斯.md "wikilink")[阿森纳的](../Page/阿森纳足球俱乐部.md "wikilink")[阿德巴约以及](../Page/埃曼纽埃尔·阿德巴约.md "wikilink")[-{zh-hans:科洛·图雷;zh-hk:高路·托尼;zh-tw:科洛·圖雷;}-](../Page/科洛·图雷.md "wikilink")。新球季成績亦比季前預期好，開季4戰全勝，在第一場賽事，曼城輕鬆以2-0作客勝布莱克本，更在季中的友誼賽擊敗[應屆歐聯冠軍](../Page/2008/09賽季歐洲聯賽冠軍盃.md "wikilink")[巴塞隆拿](../Page/巴塞隆拿足球會.md "wikilink")1-0，領隊曉士挽回不少球迷的信心。英超第二場賽事，曼城憑艾迪巴約繼第一週後再取得入球，1-0小勝升班馬[狼隊](../Page/狼隊.md "wikilink")。其後更在[聯賽杯第三圈作客輕取](../Page/2009至2010年英格蘭聯賽盃.md "wikilink")[水晶宮](../Page/水晶宮足球會.md "wikilink")2-0，當中新加盟的迪維斯射入穿起曼城球衣的第一球，其中大勝阿仙奴一役更被喻為有能力向英超「[四大豪門](../Page/英超四大豪門.md "wikilink")」挑戰聯賽冠軍。

可是球隊在[打吡戰敗給](../Page/曼徹斯特打吡.md "wikilink")[曼聯](../Page/曼聯.md "wikilink")3-4後的8場比賽只錄得一勝，更平了[南安普顿於](../Page/南安普顿足球俱乐部.md "wikilink")[1994-95年球季創下的](../Page/1994年至1995年英格蘭超級聯賽.md "wikilink")7連和記錄，[曉士的帥位岌岌可危](../Page/馬克·曉士.md "wikilink")。2009年12月16日，球隊作客[白鹿徑大敗](../Page/白鹿徑球場.md "wikilink")0-3，成為曉士被解僱的導火線。

最終曼城在2009年12月19日主場險勝[新特蘭](../Page/新特蘭足球會.md "wikilink")4-3後兩小時正式辭退領隊曉士，並委任前[國際米蘭領隊](../Page/國際米蘭.md "wikilink")[文仙尼接替其職位](../Page/羅拔圖·文仙尼.md "wikilink")，而曉士便成為今屆英超第二位遭解僱的領隊。在文仙尼接掌球隊後的第一場比賽，曼城順利以2-0擊敗[史篤城](../Page/史篤城.md "wikilink")，取得三連勝。其後更在[英格蘭聯賽盃四強有優異的演出](../Page/英格蘭聯賽盃.md "wikilink")，首回合主場擊敗曼聯2-1，可惜次回合作客[奧脫福倒輸](../Page/奧脫福球場.md "wikilink")1-3出局，但當中倒戈相向的[迪維斯包辦曼城全部三個入球](../Page/迪維斯.md "wikilink")，狀態達到頂峰。但其後曼城先後兩度敗走[愛華頓](../Page/愛華頓.md "wikilink")，更作客1-2輸給下游球隊[侯城](../Page/侯城足球會.md "wikilink")。經文仙尼調整後，球隊重回勝軌，先作客[史丹福大勝](../Page/史丹福橋球場.md "wikilink")[車路士](../Page/車路士.md "wikilink")4-2，其後更締造出今屆最大勝仗，以6-1狂數[般尼](../Page/般尼.md "wikilink")。加上另一場亦[主場擊敗](../Page/曼城球場.md "wikilink")[伯明翰](../Page/伯明翰城足球會.md "wikilink")5-1，曼城以兩場入11球的近況本季第4度挑戰曼聯，可惜在補時最後10秒被[史高斯頭鎚頂入全失](../Page/史高斯.md "wikilink")3分，亦將聯賽第4位置拱手讓人給尾場2-1贏車路士的[熱刺](../Page/熱刺.md "wikilink")。2010年5月5日，曼城與聯賽第四爭奪者熱刺正面交鋒，可惜最終於主場0-1見負，爭奪來屆歐聯參賽資格正式幻滅。

### 2010-2011賽季 奪取足總盃冠軍及打破多年無冠

曼城在2010年至2011年球季繼續大肆收購，分別买入[巴塞隆拿的](../Page/巴塞隆拿足球會.md "wikilink")[科特迪瓦後腰](../Page/科特迪瓦国家足球队.md "wikilink")[亞亞·圖雷](../Page/亞亞·圖雷.md "wikilink")，[巴伦西亚的](../Page/巴伦西亚足球俱乐部.md "wikilink")[西班牙小天王](../Page/西班牙国家足球队.md "wikilink")[大衛·席爾瓦](../Page/大衛·席爾瓦.md "wikilink")，[拉齊奧的](../Page/拉齊奧足球俱樂部.md "wikilink")[塞尔维亚左後衛](../Page/塞尔维亚国家足球队.md "wikilink")[亞歷山大·科拉羅夫](../Page/亞歷山大·科拉羅夫.md "wikilink")，国际米兰的意大利天才[巴洛特利](../Page/馬里奧·巴洛特利.md "wikilink")，[阿斯顿维拉的英格蘭中场](../Page/阿斯顿维拉.md "wikilink")[詹姆斯·米爾納以及](../Page/詹姆斯·米爾納.md "wikilink")[沃尔夫斯堡的](../Page/沃尔夫斯堡足球俱乐部.md "wikilink")2008－09赛季[德國甲組聯賽神射手](../Page/德甲.md "wikilink")[哲科](../Page/埃丁·哲科.md "wikilink")。

10-11賽季是曼城在英超其中一個標誌性的賽季，在英超以71分得第三，更拿到[足總杯冠軍](../Page/英格蘭足總盃.md "wikilink")，打破35年無冠，同時也是一個破紀錄的賽季。

  - 71分的英超聯賽積分打破了隊史紀錄；
  - 僅丟33球的防守數據與[切爾西並列聯盟第一](../Page/切爾西足球俱樂部.md "wikilink")；
  - 拿到全部57分主場積分中的43分創造隊史最佳英超主場戰績；
  - 38輪比賽取得21場胜利創造球隊在英超的最高勝率；
  - 34年來首次躋身頂級聯賽三甲之列(與第二名切爾西同分，僅以淨胜球劣勢屈居第三)；
  - 35年來首次拿到冠軍獎杯([英格蘭足總盃冠軍](../Page/英格蘭足總盃.md "wikilink"))；
  - 42年來首次拿到[歐冠入場券](../Page/歐洲冠軍聯賽.md "wikilink")；
  - 曼奇尼接手球隊執教86場比賽取得48場胜利，勝率高達55.8%，成為球隊歷史上勝率第二高的主教練；
  - 曼城各項賽事最近16個主場贏下15場，並且五個月內在主場保持不敗；
  - [-{zh-tw:祖;zh-hans:乔}-·-{zh-tw:赫特;zh-hans:哈特}-各項賽事](../Page/祖·赫特.md "wikilink")29次零封對手，打破了尼基-韋弗保持的單賽季各項賽事26場比賽不失球的球隊紀錄，同時以聯賽18次零封對手的成績榮膺金手套獎，成為該獎項設立以來首位獲獎的曼城球員和英格蘭本土球員；
  - [特維斯以](../Page/卡洛斯·特維斯.md "wikilink")21粒聯賽進球與[貝爾巴托夫分享英超最佳射手的殊榮](../Page/迪米塔爾·貝爾巴托夫.md "wikilink")，從而成為曼城隊史首位英超金靴獎獲得者。

### 2011-2012賽季 奪得隊史第一個英超冠軍

  - 曼城在最後一場英超聯賽比賽，在下半场补时5分钟内连入两球，以3-2反勝對手[女王公園巡遊者](../Page/女王公園巡遊者足球俱樂部.md "wikilink")，曼城也以净胜球優勢超過曼聯，取得球隊史上第一個英超冠军，也是42年來第一個英格蘭頂級聯賽冠軍。

### 2012-2013 足總盃決賽失利及解僱文仙尼

  - 曼城在[歐洲冠軍聯賽再一次小組出局](../Page/歐洲冠軍聯賽.md "wikilink")。
  - 曼城在[足總杯決賽](../Page/英格蘭足總盃.md "wikilink")，以0-1不敵[維根競技](../Page/維根競技足球俱樂部.md "wikilink")，數天後曼城宣佈解僱主教練文仙尼。

### 2013-2014賽季 奪得英超冠軍及英格蘭聯賽盃冠軍成為雙冠王

  - 栢歷堅尼接任主教練一職，成為史上首個來自南美洲的曼城主教練。
  - 曼城在[歐洲冠軍聯賽在小組順利以第二名晉級十六強](../Page/歐洲冠軍聯賽.md "wikilink")，不敵西甲的[巴塞隆拿出局](../Page/巴塞隆拿俱樂部.md "wikilink")。
  - 曼城再一次成為英超冠軍，同時也是本季的英格蘭聯賽杯冠軍。

### 2014-2015賽季 四大皆空

  - 阿古路以26粒聯賽進球奪英超金靴獎。
  - 以英超亞軍的成績完成賽季。

### 2015-2016賽季 奪得聯賽盃冠軍

  - [-{zh-hans:凯文·德布劳内;zh-hk:奇雲·迪布尼;zh-tw:凱文·德布勞内;}-](../Page/凯文·德布劳内.md "wikilink"),[-{zh-hans:德尔菲;zh-hk:戴夫;zh-tw:德爾夫;}-](../Page/法比安·德爾夫.md "wikilink"),[-{zh-cn:斯特林;zh-hk:史達寧;zh-tw:斯特林;}-等球員轉會至曼城](../Page/拉希姆·斯特林.md "wikilink")。
  - 1月2日，官方宣佈[-{zh-hans:佩普·瓜迪奥拉; zh-tw:佩普·瓜迪奧拉;
    zh-hk:佩普·哥迪奧拿;}-將由](../Page/佩普·瓜迪奥拉.md "wikilink")2016/17賽季開始任曼城主教練一職。
  - 2月29日，雖於法定時間、加時賽都打成1:1不分勝負，但最後有-{zh-hans:卡巴莱罗;zh-hk:卡巴尼路;zh-tw:卡巴萊羅;}-化成「英雄卡」，連化解三記利物浦的十二碼，最终获得联赛杯冠军。

### 2016-2017賽季 四大皆空

瓜迪奥拉上任第一季，最終聯賽以第三名完成賽季

### 2017-2018賽季 奪得英超冠軍及英格蘭聯賽盃冠軍成為雙冠王；刷新紀錄

  - 引進班捷文·文迪、艾達臣、卡爾獲加、班拿度·施華、丹尼路，冬季引进法國中堅拿樸迪。
  - 出售或解约拿斯利、卡巴尼路、蕯巴列達、沙格拿、捷西斯拿華斯、費蘭度、高拉洛夫等球员。
  - 8月至12月，曼城于[英超各项赛事中取得](../Page/英格兰足球超级联赛.md "wikilink")18连胜，创造历史记录。
  - 主教练哥迪奧拿连续获得9月至12月的英超月度最佳教练。
  - 在4月15日的英超比賽中，排行第2的[曼聯被排行榜尾的](../Page/曼聯.md "wikilink")[西布朗擊敗](../Page/西布朗.md "wikilink")。[曼聯這次慘敗確定了曼城成為](../Page/曼聯.md "wikilink")2017-2018英超冠軍。
  - 曼城繼2013-14球季後，再一次成為英超冠軍和英格蘭聯賽杯冠軍的[雙冠王](../Page/雙冠王.md "wikilink")。
  - 曼城在5月7日主場對[哈德斯菲爾德的比賽後捧起英超冠軍獎杯](../Page/哈德斯菲爾德.md "wikilink")。
  - 曼城在5月14日作客對[修咸頓的比賽後以](../Page/修咸頓.md "wikilink")100分結束球季。
  - 曼城於此球季刷新紀錄如下：
      - 總績分：100分
      - 作客總績分：50分
      - 最多勝利：32勝
      - 最多作客勝利：16勝
      - 最多入球：106球
      - 最多淨勝球：79球
      - 最多連勝：18場
      - 作客最高傳球率：82.13% (3月31日作客愛華頓)

## 超聯記錄

|  |
|  |
|  |

style="font-size:100%;" | **曼城超聯歷年(1993年-2017年)成績表**

| <font color="#ffffff"> **賽季**                          | width= 8% |<font color="#ffffff"> **位置** | width= 5% |<font color="#ffffff"> **場數** | width= 5% |<font color="#ffffff"> **勝** | width= 5% |<font color="#ffffff"> **和** | width= 5% |<font color="#ffffff"> **負** | width= 5% |<font color="#ffffff"> **入球** | width= 5% |<font color="#ffffff"> **失球** | width= 5% |<font color="#ffffff"> **積分** | <font color="#ffffff"> **當年冠軍**                              |
| ------------------------------------------------------ | ---------------------------------------- | ---------------------------------------- | --------------------------------------- | --------------------------------------- | --------------------------------------- | ---------------------------------------- | ---------------------------------------- | ---------------------------------------- | ------------------------------------------------------------ |
| [1992-93年](../Page/1992–93賽季英格蘭超級聯賽.md "wikilink")     | 第9名                                      | 42                                       | 15                                      | 12                                      | 15                                      | 56                                       | 51                                       | 57                                       | [曼聯](../Page/曼聯.md "wikilink") <small>(84分)</small>          |
| [1993-94年](../Page/1993–94賽季英格蘭超級聯賽.md "wikilink")     | 第16名                                     | 42                                       | 9                                       | 18                                      | 15                                      | 38                                       | 49                                       | 45                                       | 曼聯 <small>(92分)</small>                                      |
| [1994-95年](../Page/1994–95賽季英格蘭超級聯賽.md "wikilink")     | 第17名                                     | 42                                       | 12                                      | 13                                      | 17                                      | 53                                       | 64                                       | 49                                       | [布力般流浪](../Page/布力般流浪.md "wikilink")<small>(89分)</small>     |
| [1995-96年](../Page/1995–96賽季英格蘭超級聯賽.md "wikilink")     | 第18名                                     | 38                                       | 9                                       | 11                                      | 18                                      | 33                                       | 58                                       | 38                                       | 曼聯<small>(82分)</small>                                       |
| 1996-2000年                                             | *降級至英甲及英乙聯賽作賽*                           |                                          |                                         |                                         |                                         |                                          |                                          |                                          |                                                              |
| [2000-01年](../Page/2000–01賽季英格蘭超級聯賽.md "wikilink")     | 第18名                                     | 38                                       | 8                                       | 10                                      | 20                                      | 41                                       | 65                                       | 34                                       | 曼聯<small>(80分)</small>                                       |
| 2001-2002年                                             | *降級至英甲聯賽作賽*                              |                                          |                                         |                                         |                                         |                                          |                                          |                                          |                                                              |
| [2002-03年](../Page/2002–03賽季英格蘭超級聯賽.md "wikilink")     | 第9名                                      | 38                                       | 15                                      | 6                                       | 17                                      | 47                                       | 54                                       | 51                                       | 曼聯<small>(83分)</small>                                       |
| [2003-04年](../Page/2003–04賽季英格蘭超級聯賽.md "wikilink")     | 第16名                                     | 38                                       | 9                                       | 14                                      | 15                                      | 55                                       | 54                                       | 41                                       | [阿仙奴](../Page/阿仙奴.md "wikilink")<small>(90分)</small>         |
| [2004-05年](../Page/2004–05賽季英格蘭超級聯賽.md "wikilink")     | 第8名                                      | 38                                       | 13                                      | 13                                      | 12                                      | 47                                       | 39                                       | 52                                       | [切爾西](../Page/切爾西.md "wikilink")<small>(95分)</small>         |
| [2005-06年](../Page/2005–06賽季英格蘭超級聯賽.md "wikilink")     | 第15名                                     | 38                                       | 13                                      | 4                                       | 21                                      | 43                                       | 48                                       | 43                                       | 切爾西 <small>(91分)</small>                                     |
| [2006-07年](../Page/2006–07賽季英格蘭超級聯賽.md "wikilink")     | 第14名                                     | 38                                       | 11                                      | 9                                       | 18                                      | 29                                       | 44                                       | 42                                       | 曼聯 <small>(89分)</small>                                      |
| [2007-08年](../Page/2007–08賽季英格蘭超級聯賽.md "wikilink")     | 第9名                                      | 38                                       | 15                                      | 10                                      | 13                                      | 45                                       | 53                                       | 55                                       | 曼聯 <small>(87分)</small>                                      |
| [2008-09年](../Page/2008–09賽季英格蘭超級聯賽.md "wikilink")     | 第10名                                     | 38                                       | 15                                      | 5                                       | 18                                      | 58                                       | 50                                       | 50                                       | 曼聯 <small>(90分)</small>                                      |
| [2009-10年](../Page/2009–10賽季英格蘭超級聯賽.md "wikilink")     | 第5名                                      | 38                                       | 18                                      | 13                                      | 7                                       | 73                                       | 45                                       | 67                                       | 切爾西 <small>(86分)</small>                                     |
| [2010-11年](../Page/2010–11賽季英格蘭超級聯賽.md "wikilink")     | 第3(季軍)                                   | 38                                       | 21                                      | 8                                       | 9                                       | 60                                       | 33                                       | 71                                       | 曼聯 <small>(80分)</small>                                      |
| [2011-12年](../Page/2011–12賽季英格蘭超級聯賽.md "wikilink")     | 第1(冠軍)                                   | 38                                       | 28                                      | 5                                       | 5                                       | 93                                       | 29                                       | 89                                       | <small>(第一次)</small>                                         |
| [2012-13年](../Page/2012–13賽季英格蘭超級聯賽.md "wikilink")     | 第2(亞軍)                                   | 38                                       | 23                                      | 9                                       | 6                                       | 66                                       | 34                                       | 78                                       | 曼聯 <small>(89分)</small>                                      |
| [2013-14年](../Page/2013–14賽季英格蘭超級聯賽.md "wikilink")     | 第1(冠軍)                                   | 38                                       | 27                                      | 5                                       | 6                                       | 102                                      | 37                                       | 86                                       | <small>(第二次)</small>                                         |
| [2014-15年](../Page/2014–15賽季英格蘭超級聯賽.md "wikilink")     | 第2(亞軍)                                   | 38                                       | 24                                      | 7                                       | 7                                       | 83                                       | 38                                       | 79                                       | 切爾西 <small>(87分)</small>                                     |
| [2015-16年](../Page/2015年至2016年英格蘭足球超級聯賽.md "wikilink") | 第4名                                      | 38                                       | 19                                      | 9                                       | 10                                      | 71                                       | 41                                       | 66                                       | [萊斯特城](../Page/萊斯特城足球俱樂部.md "wikilink") <small>(81分)</small> |
| [2016-17年](../Page/2016年至2017年英格蘭足球超級聯賽.md "wikilink") | 第3(季軍)                                   | 38                                       | 23                                      | 9                                       | 6                                       | 80                                       | 39                                       | 78                                       | 切爾西 <small>(93分)</small>                                     |
|                                                        |                                          |                                          |                                         |                                         |                                         |                                          |                                          |                                          |                                                              |
| [2017-18年](../Page/2017年至2018年英格蘭足球超級聯賽.md "wikilink") | 第1(冠軍)                                   | 38                                       | 32                                      | 4                                       | 2                                       | 106                                      | 27                                       | 100                                      | <small>(第三次)</small>                                         |

## 主場球場

### 阿提哈德球場

[City_of_Manchester_Stadium.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:City_of_Manchester_Stadium.jpg "fig:City_of_Manchester_Stadium.jpg")

**曼徹斯特市球場**()，是位於[英格蘭](../Page/英格蘭.md "wikilink")[曼徹斯特的運動場](../Page/曼徹斯特.md "wikilink")。2011年7月贊助商[伊蒂哈德航空冠名為](../Page/伊蒂哈德航空.md "wikilink")**伊蒂哈德球場**（**Etihad
Stadium**）\[8\]，原來是設計來作[2000年夏季奧林匹克運動會之用](../Page/2000年夏季奧林匹克運動會.md "wikilink")，但曼徹斯特在投標時失敗。後來作為2002年的[英聯邦運動會的運動場館](../Page/英聯邦運動會.md "wikilink")，造價為一億一千萬英鎊。後期再改為作[足球運動用途](../Page/足球.md "wikilink")。曼城在2003年由[緬因路球場遷往此球場並簽下](../Page/緬因路球場.md "wikilink")250年的租約。

在[運動會完結後](../Page/英聯邦運動會.md "wikilink")，曼徹斯特市議會將曼城運動場交付曼城以換取[緬因路球場](../Page/緬因路球場.md "wikilink")，舊球場用作發展新住宅小區。由於運動場為大型運動會而設計，曼城需再花費3500萬英鎊改建以符合足球比賽用途，包括拆除[田徑跑道](../Page/田徑.md "wikilink")、降低草坪至地平線以下、加建看台(10,000座的北看台)等，花了整整一年才完成。在2002－03年球季末才正式完工成為曼城的新主場。

曼徹斯特市球場呈碗狀，擁有全場兩層及兩旁有額外一層共有47,726個觀眾席，是[英格蘭第四大足球運動場及](../Page/英格蘭足球超級聯賽.md "wikilink")[英國第十大運動場](../Page/英國.md "wikilink")。在2006年10月4日，曼徹斯特城市體育場宣佈將會主辦2008年[-{zh-hans:欧洲联盟杯;zh-hk:歐洲足協盃;zh-tw:歐洲足聯杯;}-決賽](../Page/欧洲联盟杯.md "wikilink")。

曼徹斯特城市運動場內部是橢圓形的會場，在兩旁有三層座位及在其完結有兩層座位。在傳統的足球運動場，連着的座位，每一方均有自己的名字。最初，所有運動場所有邊均以方向命名(*北看台*、*南看台*則為球場的的龍門背後的座位，*東看台*及*西看台*是邊座位)。在2004年月西看台重新命名為*[-{zh-hans:科林·贝尔;
zh-hk:哥連培爾;}-看台](../Page/Colin_Bell.md "wikilink")*([Colin Bell
Stand](../Page/Colin_Bell_Stand.md "wikilink"))，[-{zh-hans:科林·贝尔;
zh-hk:哥連培爾;}-是曼城以前的著名球員](../Page/科林·贝尔.md "wikilink")。\[9\]
南看台官方命名為*「Key 103電台」看台*(Key 103
Stand)是自從2003年受贊助而命名，\[10\]，但基本上被很多支持者所忽視。北看台部份位置設計*家庭看台*(Family
Stand)，保留給帶有兒童的支持者所坐。東看台非官方命名為*基派克斯看台*(Kippax)，與緬恩路球場一樣。作客球隊支持者則會被安排坐在南看台。在運動場內有68個行政廂房，圍繞西看台、北看台及東看台。在東及西看台的廂房各分別可坐10人，而北看台的廂房盯可坐8個人。

運動場的蓋頂是超環面的形狀，鋼纜由塔上懸吊，螺旋形的斜坡梯提供進入上排座位的途徑，這個區域沒有安裝百葉窗，以改善運動場的通風。透過[RFID智能咭傳統由人操縱的十字轉門進入運動場](../Page/射频识别.md "wikilink")，這個系統能容許所有入口每分鐘處理高達1200人。\[11\]
體育場下的一個緊急服務通道出入口，並且允許救援車直接進入體育場。在體育場裡面是6家主題餐廳，其中兩家能看到球場風景，以及許多會議設備。體育場也許可舉辦結婚典禮。\[12\]

曼徹斯特城市運動場是英格蘭足球場中，擁有最闊的草地。\[13\]
運動場是採用自然的真[草](../Page/草.md "wikilink")，而非很多運動場採用人造草，運動場把27000[英里](../Page/英里.md "wikilink")，厚度為20厘米的塑膠纖維注入在土壤下面足夠一步一步地伸展，是一種合成的方法令草面增加名為（）。

曼徹斯特城市運動場有很多非官方的別名，在球場未命名時已被稱為「東地球場」(*Eastlands*)，直到現時仍然通用，而英文名稱**C**ity
**O**f **M**anchester
**S**tadium亦被簡稱為「COMS」。仿傚巴塞隆拿的[魯營球場](../Page/魯營球場.md "wikilink")(Nou
Camp)稱曼徹斯特城市體育場為「藍營」(*The Blue Camp*)則較少人用\[14\]。

曼徹斯特城市運動場普遍獲得球迷支持，於2005年投票選舉中成為英國國內最受歡迎球場的第二位\[15\]。但球場內的氣氛有時亦遭受批評，部分貶低者認為氣氛不及緬因路球場般熱烈\[16\]。

2011年7月獲[阿提哈德航空以破紀錄價](../Page/阿提哈德航空.md "wikilink")4億英鎊冠名[贊助稱為](../Page/贊助.md "wikilink")**阿提哈德球場**(**Etihad
Stadium**)，但其動機被質疑協助曼城達到[歐洲足協的](../Page/歐洲足協.md "wikilink")「財政公平競賽規則」(Financial
Fair Play Regulations)\[17\]。

### 緬因路球場

[City_Wigan1.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:City_Wigan1.png "fig:City_Wigan1.png")\]\]
 **緬因路球場**(**Maine
Road**)是位於[曼徹斯特市的足球場](../Page/曼徹斯特.md "wikilink")，由落成的1923年至2003年間是曼城足球會的主場。緬因路球場建於舊磚塊工廠的故址，於1923年完成時被稱為“曼徹斯特溫布萊”(位於[倫敦的](../Page/倫敦.md "wikilink")[溫布萊球場剛於數月前完成](../Page/溫布萊球場.md "wikilink"))，可容納80,000觀眾，是國內僅排於溫布萊之後第2大的足球場。

首場負於[錫菲聯的比賽入場人數達](../Page/錫菲聯.md "wikilink")56,993人。在[2戰後](../Page/第二次世界大戰.md "wikilink")，[曼聯的主場](../Page/曼聯.md "wikilink")[-{zh-hans:老特拉福德球場;
zh-hk:奧脫福球場;}-因空襲遭部份破壞而停用](../Page/老特拉福德球場.md "wikilink")，緬因路球場成為曼城與曼聯的共同主場。緬因路球場錄得最高入場人數是在1934年曼城在[英格蘭足總盃第](../Page/英格蘭足總盃.md "wikilink")6圈對[史篤城](../Page/史篤城.md "wikilink")，共有84,569名觀眾入場。

緬因路球場曾成兩次成為[英格蘭國際賽的主場](../Page/英格兰足球代表队.md "wikilink")，1946年11月13日對[威爾斯及](../Page/威爾斯足球代表隊.md "wikilink")1949年11月16日[50年世界杯外圍賽以](../Page/世界杯足球赛.md "wikilink")9-2大破[北愛爾蘭](../Page/北愛爾蘭足球代表隊.md "wikilink")。緬因路球場關閉前最後一場比賽在2003年5月11日舉行，曼城以0-1負給[南安普顿](../Page/南安普顿足球俱乐部.md "wikilink")，[米凯尔·斯文森射入緬因路最後的一球](../Page/米凯尔·斯文森.md "wikilink")。

在2002/03年[英超聯季後緬因路球場隨即被拆除](../Page/英超聯.md "wikilink")，原址將改建為往宅小區作為摩斯西迪及魯什爾姆的改善工程。

很長時間緬因路球場擁有英格蘭最闊的場地，但是場地的闊度是經常因領隊的要求而轉變，以適應球隊的踢法。在拆卸前，場地面積是107x71米(117x77-2/3碼)。

## 球會榮譽

<table style="width:70%;">
<colgroup>
<col style="width: 13%" />
<col style="width: 13%" />
<col style="width: 42%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><font color="white"><strong>榮譽</strong></p></th>
<th><p><font color="white"><strong>次數</strong></p></th>
<th><p><font color="white"><strong>年度</strong></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>聯　賽　比　賽</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/英格蘭超級足球聯賽.md" title="wikilink">超級聯賽《頂級》</a> 冠軍</strong></p></td>
<td><p><strong>3</strong></p></td>
<td><p>2012年、2014年、2018年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/英格蘭超級足球聯賽.md" title="wikilink">超級聯賽《頂級》</a> 亞軍</strong></p></td>
<td><p><strong>1</strong></p></td>
<td><p>2013年、2015年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/英格蘭超級足球聯賽.md" title="wikilink">超級聯賽《頂級》</a> 季軍</strong></p></td>
<td><p><strong>1</strong></p></td>
<td><p>2011年、2017年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/英格兰足球联赛.md" title="wikilink">甲組聯賽《頂級》</a> 冠軍</strong></p></td>
<td><p><strong>2</strong></p></td>
<td><p>1937年、1968年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/英格兰足球联赛.md" title="wikilink">甲組聯賽《頂級》</a> 亞軍</strong></p></td>
<td><p><strong>3</strong></p></td>
<td><p>1904年、1921年、1977年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/英格兰足球联赛.md" title="wikilink">甲組聯賽《第二級》</a> 冠軍</strong></p></td>
<td><p><strong>1</strong></p></td>
<td><p>2002年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/英格兰足球联赛.md" title="wikilink">甲組聯賽《第二級》</a> 亞軍</strong></p></td>
<td><p><strong>1</strong></p></td>
<td><p>2000年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/英格兰足球联赛.md" title="wikilink">乙組聯賽《第二級》</a> 冠軍</strong></p></td>
<td><p><strong>6</strong></p></td>
<td><p>1899年、1903年、1910年、1928年、1947年、<br />
1966年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/英格兰足球联赛.md" title="wikilink">乙組聯賽《第二級》</a> 亞軍</strong></p></td>
<td><p><strong>3</strong></p></td>
<td><p>1896年、1951年、1989年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/英格兰足球联赛.md" title="wikilink">乙組聯賽《第三級》附加賽</a> 冠軍</strong></p></td>
<td><p><strong>1</strong></p></td>
<td><p>1999年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>盃　賽　比　賽</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/英格兰足总杯.md" title="wikilink">足總盃</a> 冠軍</strong></p></td>
<td><p><strong>5</strong></p></td>
<td><p>1904年、1934年、1956年、1969年、2011年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/英格兰足总杯.md" title="wikilink">足總盃</a> 亞軍</strong></p></td>
<td><p><strong>5</strong></p></td>
<td><p>1926年、1933年、1955年、1981年、2013年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/英格蘭足總青年杯.md" title="wikilink">足总青年盃</a> 冠軍</strong></p></td>
<td><p><strong>2</strong></p></td>
<td><p>1986年、2008年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/英格蘭聯賽盃.md" title="wikilink">聯賽盃</a> 冠軍</strong></p></td>
<td><p><strong>6</strong></p></td>
<td><p>1970年、1976年、2014年、2016年、2018年、2019年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/英格蘭聯賽盃.md" title="wikilink">聯賽盃</a> 亞軍</strong></p></td>
<td><p><strong>1</strong></p></td>
<td><p>1974年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/英格蘭足總會員杯.md" title="wikilink">足總會員盃</a> 亞軍</strong></p></td>
<td><p><strong>1</strong></p></td>
<td><p>1986年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/英格蘭社區盾.md" title="wikilink">英格蘭慈善盾／社區盾</a> 冠軍</strong></p></td>
<td><p><strong>5</strong></p></td>
<td><p>1937年、1968年、1972年、2012年、2018年 |-英格蘭社區盾冠軍 [2012]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/欧洲优胜者杯.md" title="wikilink">-{zh-hans:欧洲优胜者杯; zh-hk:歐洲盃賽冠軍盃;}-</a> 冠軍</strong></p></td>
<td><p><strong>1</strong></p></td>
<td><p>1970年</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 球員名單（2018/19）

<small>

1.  以下球員名單更新於2018年7月1日，球員編號參照[官方網站](http://mcfc.co.uk/Players)，2018年[夏季轉會窗為](../Page/轉會窗.md "wikilink")5月17日至8月9日
2.  **粗體字**為新加盟球員
3.  [Cruz_Roja.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Cruz_Roja.svg "fig:Cruz_Roja.svg")者為傷患球員
4.  球員傷停名單參照[傷停名單](http://www.physioroom.com/news/english_premier_league/epl_injury_table.php)
5.  [转会官宣一览](http://sports.sina.com.cn/g/pl/2015-07-10/doc-ifxewxfu4071850.shtml)

</small>

### 现役球员

<table style="width:21%;">
<colgroup>
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 2%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><font color="white">編號</p></th>
<th><p><font color="white">國籍</p></th>
<th><p><font color="white">球員名字</p></th>
<th><p><font color="white">位置</p></th>
<th><p><font color="white">出生日期</p></th>
<th><p><font color="white">加盟年份</p></th>
<th><p><font color="white">前屬球會</p></th>
<th><p><font color="white">身價</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><font color="black"><strong>守 門 員</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/哥迪奧·巴禾.md" title="wikilink">-{zh-hans:布拉沃;zh-hk:哥迪奧·巴禾;zh-tw:布拉沃;}-</a>（Claudio Bravo）<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Cruz_Roja.svg" title="fig:Cruz_Roja.svg">Cruz_Roja.svg</a></p></td>
<td><p>守門員</p></td>
<td></td>
<td><p>2016</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴塞隆拿足球會.md" title="wikilink">巴塞隆納</a></p></td>
<td><p>1,700萬鎊</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>31</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/艾達臣·摩拉斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:艾德森;zh-hk:艾達臣;zh-tw:艾德森;}-</a>（Ederson Moraes）</p></td>
<td><p>守門員</p></td>
<td></td>
<td><p>2017</p></td>
<td><p><a href="../Page/里斯本與本菲卡體育.md" title="wikilink">本菲卡</a></p></td>
<td><p>3,500萬鎊</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>49</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/:en:Arijanet_Muric.md" title="wikilink">穆里奇</a>（Arijanet Muric）</p></td>
<td><p>守門員</p></td>
<td></td>
<td><p>2018</p></td>
<td><p>青年軍</p></td>
<td><p>不適用</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><font color="black"><strong>後　衛</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/凱爾·沃克.md" title="wikilink">-{zh-hans:凯尔·沃克; zh-hk:凱爾·沃克; zh-hk:凱爾·沃克}-</a>（Kyle Walker）</p></td>
<td><p>右後衛</p></td>
<td></td>
<td><p>2017</p></td>
<td><p><a href="../Page/托特纳姆热刺足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:托特纳姆热刺; zh-hk:熱刺;zh-tw:熱刺}-</a></p></td>
<td><p>5,000萬鎊</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>3</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/达尼洛·路易斯·达·席尔瓦.md" title="wikilink">-{zh-hans:达尼洛;zh-hk:丹尼路;zh-tw:達尼洛;}-</a>（）</p></td>
<td><p>右後衛<a href="../Page/#fn_6.md" title="wikilink"><sup>6</sup></a></small></p></td>
<td></td>
<td><p>2017</p></td>
<td><p><a href="../Page/皇家馬德里.md" title="wikilink">皇家馬德里</a></p></td>
<td><p>4,000萬鎊</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>4</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/文森特·孔帕尼.md" title="wikilink">-{zh-hk:甘賓尼;zh-hans:孔帕尼;zh-tw:孔帕尼}-</a>（Vincent Kompany）<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Captain_sports.svg" title="fig:Captain_sports.svg">Captain_sports.svg</a></p></td>
<td><p>中堅</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/m/man_city/7574920.stm">2008</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/漢堡體育俱樂部.md" title="wikilink">-{zh-hans:漢堡; zh-hk:漢堡;}-</a></p></td>
<td><p>600萬鎊</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>5</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/約翰·史東斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:约翰·斯通斯; zh-hk:史東斯;}-</a>（John Stones）</p></td>
<td><p>中后卫</p></td>
<td></td>
<td><p>2016</p></td>
<td><p><a href="../Page/愛華頓足球會.md" title="wikilink">艾佛頓</a></p></td>
<td><p>4,750萬鎊</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>14</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/埃梅里克·拉波爾特.md" title="wikilink">-{zh-hans:拉波爾特; zh-hk:拿樸迪;zh-tw:拉波爾特}-</a>（Aymeric Laporte）</p></td>
<td><p>中堅<a href="../Page/#fn_6.md" title="wikilink"><sup>6</sup></a></small></p></td>
<td></td>
<td><p>2018</p></td>
<td><p><a href="../Page/畢爾包競技.md" title="wikilink">畢爾包</a></p></td>
<td><p>5,720萬鎊</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>15</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/文加拉.md" title="wikilink">-{zh-hans:曼加拉; zh-hk:文加拉;zh-tw:曼加拉}-</a>（Eliaquim Mangala）<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Cruz_Roja.svg" title="fig:Cruz_Roja.svg">Cruz_Roja.svg</a></p></td>
<td><p>中堅</p></td>
<td></td>
<td><p>2014</p></td>
<td><p><a href="../Page/波尔图足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-cn:波尔图;zh-mo:波爾圖;zh-hk:波圖;zh-tw:波爾圖;}-</a></p></td>
<td><p>3,200萬鎊</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>18</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/法比安·德爾夫.md" title="wikilink">-{zh-hans:德尔菲;zh-hk:戴爾夫;zh-tw:戴爾夫;}-</a>（Fabian Delph）<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Cruz_Roja.svg" title="fig:Cruz_Roja.svg">Cruz_Roja.svg</a></p></td>
<td><p>左後衛<a href="../Page/#fn_5.md" title="wikilink"><sup>5</sup></a></small></p></td>
<td></td>
<td><p>2015</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿士東維拉足球會.md" title="wikilink">阿斯頓維拉</a></p></td>
<td><p>800萬鎊</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>22</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/本傑明·門迪.md" title="wikilink">-{zh-hans:门迪;zh-hk:文迪;zh-tw:門迪}-</a>（Benjamin Mendy）</p></td>
<td><p>左後衛</p></td>
<td></td>
<td><p>2017</p></td>
<td><p><a href="../Page/摩納哥體育會足球會.md" title="wikilink">摩納哥</a></p></td>
<td><p>5,200萬鎊</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>30</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/尼古拉斯·奥塔门迪.md" title="wikilink">-{zh-hans:奥塔门迪;zh-hk:奧達文迪;zh-tw:奧塔門迪}-</a>（Nicolás Otamendi）</p></td>
<td><p>中堅</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="http://www.mcfc.co.uk/News/Team-news/2015/August/Manchester-City-sign-Nicolas-Otamendi-from-Valencia/1439913882">2015</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/華倫西亞足球會.md" title="wikilink">瓦倫西亞</a></p></td>
<td><p>3,500萬鎊</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>34</strong></p></td>
<td></td>
<td><p>（Philippe Sandler）</p></td>
<td><p>中堅</p></td>
<td></td>
<td><p>2018</p></td>
<td><p><a href="../Page/施禾利.md" title="wikilink">PEC茲沃勒</a></p></td>
<td><p>250萬歐元</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>'''35</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/奧歷山大·辛真高.md" title="wikilink">-{zh-cn:津琴科;zh-hk:辛真高;zh-tw:津琴科;}-</a>（Oleksandr Zinchenko）<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Cruz_Roja.svg" title="fig:Cruz_Roja.svg">Cruz_Roja.svg</a></p></td>
<td><p>左後衛<a href="../Page/#fn_6.md" title="wikilink"><sup>6</sup></a></small></p></td>
<td></td>
<td><p>2016</p></td>
<td><p><a href="../Page/烏法足球會.md" title="wikilink">烏法</a></p></td>
<td><p>170萬鎊</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><font color="black"><strong>中　場</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>8</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/伊尔卡伊·京多安.md" title="wikilink">-{zh-hans:京多安; zh-hk:根度簡;zh-tw:京多安;}-</a>（İlkay Gündoğan）</p></td>
<td><p>正中場</p></td>
<td></td>
<td><p>2016</p></td>
<td><p><a href="../Page/多特蒙德足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:多特蒙德;zh-hk:多蒙特;zh-tw:多特蒙德;}-</a></p></td>
<td><p>2,500萬鎊</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>17</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/凯文·德布劳内.md" title="wikilink">-{zh-hans:德布劳内;zh-hk:迪布尼;zh-tw:德布勞内;}-</a>（Kevin De Bruyne）</p></td>
<td><p>進攻中場<a href="../Page/#fn_4.md" title="wikilink"><sup>4</sup></a></small></p></td>
<td></td>
<td><p>2015</p></td>
<td><p><a href="../Page/禾夫斯堡足球俱樂部.md" title="wikilink">沃夫斯堡</a></p></td>
<td><p>5,500萬鎊</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>20</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/貝納多·席尔瓦.md" title="wikilink">-{zh-hans:貝納多·席尔瓦;zh-hk:貝拿度·施華;zh-tw:貝納多·席爾瓦;}-</a>（Bernardo Silva）</p></td>
<td><p>右翼/進攻中場<a href="../Page/#fn_7.md" title="wikilink"><sup>7</sup></a></small></p></td>
<td></td>
<td><p>2017</p></td>
<td><p><a href="../Page/摩納哥足球會.md" title="wikilink">摩納哥</a></p></td>
<td><p>4,300萬鎊</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>21</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/大衛·席爾瓦.md" title="wikilink">-{zh-hans:大卫·席尔瓦;zh-hk:大衛·施華;zh-tw:大衛·席爾瓦;}-</a>（David Silva）<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Vice_Captain_Sports.gif" title="fig:Vice_Captain_Sports.gif">Vice_Captain_Sports.gif</a></p></td>
<td><p>進攻中場</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/m/man_city/8775740.stm">2010</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/巴伦西亚足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:巴伦西亚;zh-hk:華倫西亞;zh-tw:瓦倫西亞}-</a></p></td>
<td><p>2,500萬鎊</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>25</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/费尔南迪尼奥.md" title="wikilink">-{zh-hans:费尔南迪尼奥;zh-hk:費蘭甸奴;zh-tw:費南迪尼奧}-</a>（Fernando Luiz Roza）<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Vice_Captain_Sports.gif" title="fig:Vice_Captain_Sports.gif">Vice_Captain_Sports.gif</a></p></td>
<td><p>防守中場<a href="../Page/#fn_8.md" title="wikilink"><sup>8</sup></a></small></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="http://www1.skysports.com/football/news/11679/8758671/Manchester-City-believed-to-have-agreed-34m-deal-for-Fernandinho">2013</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/顿涅茨克矿工.md" title="wikilink">-{zh-hans:顿涅茨克矿工; zh-hk:薩克達;zh-tw:頓涅茨克礦工}-</a></p></td>
<td><p>3,400萬鎊</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>47</strong></p></td>
<td></td>
<td><p>（Phil Foden）</p></td>
<td><p>進攻中場<a href="../Page/#fn_4.md" title="wikilink"><sup>4</sup></a></small></p></td>
<td></td>
<td><p>2017</p></td>
<td><p>青年軍</p></td>
<td><p>不適用</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><font color="black"><strong>前　鋒</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>7</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/拉希姆·斯特林.md" title="wikilink">-{zh-hans:斯特林;zh-hk:史達寧;zh-tw:斯特林}-</a>（Raheem Sterling）</p></td>
<td><p>邊鋒<a href="../Page/#fn_3.md" title="wikilink"><sup>3</sup></a></small></p></td>
<td></td>
<td><p>2015</p></td>
<td><p><a href="../Page/利物浦足球俱乐部.md" title="wikilink">利物浦</a></p></td>
<td><p>4,900萬鎊<small><a href="../Page/#fn_1.md" title="wikilink"><sup>1</sup></a></small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>10</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/塞尔希奥·阿奎罗.md" title="wikilink">-{zh-hans:阿圭罗;zh-hk:阿古路;zh-tw:阿奎羅}-</a>（Sergio Agüero）</p></td>
<td><p>中锋</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="http://news.gooooal.com/100162/100162607.html">2011</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/馬德里體育會.md" title="wikilink">-{zh-hans:马德里竞技; zh-hk:馬德里體育會;zh-tw:馬德里競技}-</a></p></td>
<td><p>3,800萬鎊<small><a href="../Page/#fn_2.md" title="wikilink"><sup>2</sup></a></small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>19</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/里罗·萨内.md" title="wikilink">-{zh-hans:勒鲁瓦·萨内;zh-hk:利萊·辛尼;zh-tw:里羅伊·薩內}-</a>（Leroy Sane）</p></td>
<td><p>左翼<a href="../Page/#fn_3.md" title="wikilink"><sup>3</sup></a></small></p></td>
<td></td>
<td><p>2016</p></td>
<td><p><a href="../Page/史浩克04足球會.md" title="wikilink">沙爾克04</a></p></td>
<td><p>3,700萬鎊</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>26</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/利亞德·馬列斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:马赫雷斯; zh-hk:馬列斯;zh-tw:馬赫雷茲}-</a>（Riyad Mahrez）</p></td>
<td><p>右翼<a href="../Page/#fn_7.md" title="wikilink"><sup>7</sup></a></p></td>
<td></td>
<td><p>2018</p></td>
<td><p><a href="../Page/萊斯特城足球俱樂部.md" title="wikilink">萊斯特城</a></p></td>
<td><p>6,000萬鎊</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>33</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/加布里埃爾·赫蘇斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:加布里埃尔·赫苏斯;zh-hk:加比爾·捷西斯;zh-tw:加布瑞爾·捷蘇斯}-</a>（Gabriel Jesus）</p></td>
<td><p>中鋒</p></td>
<td></td>
<td><p>2017</p></td>
<td><p><a href="../Page/彭美拉斯體育會.md" title="wikilink">彭美拉斯</a></p></td>
<td><p>2,700萬鎊</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - <small>[-{zh-hk:甘賓尼;zh-hans:孔帕尼;zh-tw:孔帕尼}-](../Page/文森特·孔帕尼.md "wikilink")、[-{zh-hans:大卫·席尔瓦;zh-hk:大衛·施華;zh-tw:大衛·席爾瓦;}-](../Page/大衛·席爾瓦.md "wikilink")、[-{zh-hans:费尔南迪尼奥;zh-hk:費蘭甸奴;zh-tw:費南迪尼奧}-為此隊的隊長](../Page/费尔南迪尼奥.md "wikilink")、副隊長、第三隊長。

4,400萬轉會費+500萬附加條款
3,500萬轉會費+300萬附加条款
曾擔任左翼、右翼、進攻中場
亦擔任正中場
原為中場，自2017/18賽季起客串左閘
亦客串左閘
亦客串邊鋒
亦擔任正中場，曾客串中後衛
</small>

### 外借球員

<table style="width:21%;">
<colgroup>
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 2%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><font color="white">編號</p></th>
<th><p><font color="white">國籍</p></th>
<th><p><font color="white">球員名字</p></th>
<th><p><font color="white">位置</p></th>
<th><p><font color="white">出生日期</p></th>
<th><p><font color="white">加盟年份</p></th>
<th><p><font color="white">外借球會</p></th>
<th><p><font color="white">外借年期</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2018年夏季轉會窗</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>27</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/帕特里克·羅伯茨.md" title="wikilink">-{zh-hans:帕特里克·罗伯茨; zh-hk:柏德列·羅拔士;}-</a>（Patrick Roberts）</p></td>
<td><p>右翼</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://www.facebook.com/mcfcofficial/photos/a.231084625454.293495.208411345454/10155904998160455/?type=1&amp;theater">2015</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/吉羅納足球俱乐部.md" title="wikilink">吉羅納</a></p></td>
<td><p>18/19球季</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>'''39</p></td>
<td></td>
<td><p>（Douglas Luiz）</p></td>
<td><p>正中場</p></td>
<td></td>
<td><p>2017</p></td>
<td><p><a href="../Page/吉羅納足球俱樂部.md" title="wikilink">吉羅納</a></p></td>
<td><p>18/19球季</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>-</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/傑克·哈里森.md" title="wikilink">傑克·哈里森</a>（Jack Harrison）</p></td>
<td><p>邊鋒</p></td>
<td></td>
<td><p>2018</p></td>
<td><p><a href="../Page/里茲聯足球俱樂部.md" title="wikilink">里茲聯</a></p></td>
<td><p>18/19球季</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>-</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/米克斯·迪斯柯魯德.md" title="wikilink">米克斯·迪斯柯魯德</a>（Mix Diskerud）</p></td>
<td><p>正中場</p></td>
<td></td>
<td><p>2017</p></td>
<td><p><a href="../Page/蔚山現代足球俱樂部.md" title="wikilink">蔚山現代</a></p></td>
<td><p>18/19球季</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>-</strong></p></td>
<td></td>
<td><p>（Erik Palmer-Brown）</p></td>
<td><p>中後衛</p></td>
<td></td>
<td><p>2017</p></td>
<td><p><a href="../Page/NAC布雷達.md" title="wikilink">NAC布雷達</a></p></td>
<td><p>18/19球季</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>-</strong></p></td>
<td></td>
<td><p>（Luka Ilic）</p></td>
<td><p>進攻中場</p></td>
<td></td>
<td><p>2017</p></td>
<td><p><a href="../Page/NAC布雷達.md" title="wikilink">NAC布雷達</a></p></td>
<td><p>18/19球季</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>-</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/柏保路·馬里.md" title="wikilink">柏保路·馬里</a>（Pablo Marí）</p></td>
<td><p>中後衛</p></td>
<td></td>
<td><p>2016</p></td>
<td><p><a href="../Page/拉科魯尼亞體育俱樂部.md" title="wikilink">拉科魯尼亞</a></p></td>
<td><p>18/19球季</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>-</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/安東尼·卡沙利斯.md" title="wikilink">安東尼·卡沙利斯</a>（Anthony Cáceres）</p></td>
<td><p>正中場</p></td>
<td></td>
<td><p>2016</p></td>
<td><p><a href="../Page/墨爾本城足球俱樂部.md" title="wikilink">墨爾本城</a></p></td>
<td><p>18/19球季</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>-</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/丹尼爾·阿爾扎尼.md" title="wikilink">丹尼爾·阿爾扎尼</a>（Daniel Arzani）</p></td>
<td><p>邊鋒</p></td>
<td></td>
<td><p>2018</p></td>
<td><p><a href="../Page/凯尔特人足球俱乐部.md" title="wikilink">凯尔特人</a></p></td>
<td><p>18/19球季</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 離隊球員

<table style="width:21%;">
<colgroup>
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 2%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><font color="white">編號</p></th>
<th><p><font color="white">國籍</p></th>
<th><p><font color="white">球員名字</p></th>
<th><p><font color="white">位置</p></th>
<th><p><font color="white">出生日期</p></th>
<th><p><font color="white">加盟年份</p></th>
<th><p><font color="white">加盟球會</p></th>
<th><p><font color="white">轉會費</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2018年夏季轉會窗</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/乔·哈特.md" title="wikilink">-{zh-hans:乔·哈特;zh-hk:祖·赫特;zh-tw:祖赫特;}-</a>（Joe Hart）</p></td>
<td><p>門將</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/m/man_city/5006544.stm">2006</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/伯恩利足球俱乐部.md" title="wikilink">伯恩利</a></p></td>
<td><p>350萬鎊</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>24</strong></p></td>
<td></td>
<td><p>（Tosin Adarabioyo）</p></td>
<td><p>中堅</p></td>
<td></td>
<td><p>2016</p></td>
<td><p><a href="../Page/西布罗姆维奇足球俱乐部.md" title="wikilink">西布朗維奇</a></p></td>
<td><p>未透露</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>28</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/傑森·迪納亞爾.md" title="wikilink">-{zh-hans:迪納亞爾;zh-hk:丹那耶;}-</a>（Jason Denayer）</p></td>
<td><p>中后卫</p></td>
<td></td>
<td><p>2014</p></td>
<td><p><a href="../Page/里昂足球俱樂部.md" title="wikilink">里昂</a></p></td>
<td><p>900萬鎊</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>42</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/亚亚·图雷.md" title="wikilink">-{zh-hans:亚亚·图雷;zh-hk:耶耶·托尼;zh-tw:耶耶托尼;}-</a>（Yaya Touré）<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Vice_Captain_Sports.gif" title="fig:Vice_Captain_Sports.gif">Vice_Captain_Sports.gif</a></p></td>
<td><p>後腰<a href="../Page/#fn_4.md" title="wikilink"><sup>4</sup></a></small></p></td>
<td></td>
<td><p>2010</p></td>
<td><p><a href="../Page/奧林匹亞科斯足球俱樂部.md" title="wikilink">奧林匹亞科斯</a></p></td>
<td><p>自由轉會</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>-</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/安古斯·古安.md" title="wikilink">-{zh-hans:安古斯·古安;zh-hk:安古斯·古欣;zh-tw:安古斯·古安;}-</a>（Angus Gunn）</p></td>
<td><p>門將</p></td>
<td></td>
<td><p>2016</p></td>
<td><p><a href="../Page/南安普頓足球俱乐部.md" title="wikilink">南安普頓</a></p></td>
<td><p>1,130萬歐元</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>-</strong></p></td>
<td></td>
<td><p>（Angeliño）</p></td>
<td><p>左後衛</p></td>
<td></td>
<td><p>2014</p></td>
<td><p><a href="../Page/PSV燕豪芬.md" title="wikilink">PSV燕豪芬</a></p></td>
<td><p>550萬歐元</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>-</strong></p></td>
<td></td>
<td><p>（Olarenwaju Kayode）</p></td>
<td><p>中鋒</p></td>
<td></td>
<td><p>2017</p></td>
<td><p><a href="../Page/顿涅茨克矿工足球俱乐部.md" title="wikilink">顿涅茨克矿工</a></p></td>
<td><p>300萬歐元</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2019年冬季轉會窗</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>55</strong></p></td>
<td></td>
<td><p>（Brahim Díaz）</p></td>
<td><p>進攻中場<a href="../Page/#fn_7.md" title="wikilink"><sup>7</sup></a></p></td>
<td></td>
<td><p>2016</p></td>
<td><p><a href="../Page/皇家馬德里.md" title="wikilink">皇家馬德里</a></p></td>
<td><p>1,730萬歐元</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 主要对手

### 曼聯

**-{zh-hans:曼彻斯特德比;zh-hk:曼徹斯特打吡;zh-tw
:曼徹斯特德比;}-**是[曼城對](../Page/曼城足球俱乐部.md "wikilink")[-{zh-hans:曼联;
zh-hant:曼聯;}-的](../Page/曼彻斯特联队.md "wikilink")[同城德比](../Page/同城德比.md "wikilink")。如同其它的德比一樣，兩隊球迷之間互相嘲笑是司空見慣的，曼聯球迷時常取笑曼城長時間未奪得重要錦標（35年錦標荒），而曼城球迷則取笑曼聯根本不是來自曼徹斯特市，因為[老特拉福德球场有部分區域位於](../Page/老特拉福德球场.md "wikilink")[曼徹斯特市邊界之外](../Page/曼徹斯特.md "wikilink")。兩隊同為歷史悠久及戰績卓越的球隊，曼城在1950年代及1970年代稍佔優勢，而曼聯則在1990年代以後反轉局勢，至於在曼徹斯特當地的支持度則是差不多，曼徹斯特東部居民支持曼城，而曼徹斯特西部居民則支持曼聯。

|         | 曼城 獲勝 | 賽和 | 曼聯 獲勝 |
| ------- | ----- | -- | ----- |
| 聯賽      | 43    | 50 | 61    |
| 足總杯     | 3     | 0  | 6     |
| 聯賽杯     | 3     | 1  | 2     |
| 慈善盾／社區盾 | 0     | 0  | 2     |
| 總數      | 49    | 51 | 71    |

## 23號球衣

2003年[馬克-維維安·福代表](../Page/馬克-維維安·福.md "wikilink")[喀麥隆与](../Page/喀麦隆国家足球队.md "wikilink")[哥倫比亞於](../Page/哥倫比亞國家足球隊.md "wikilink")[法國](../Page/法國.md "wikilink")[里昂進行](../Page/里昂.md "wikilink")[洲際國家盃準決賽](../Page/洲際國家盃.md "wikilink")，至第72分钟時突然心臟病發，送院不治。他的死激起人们对聯合會杯的不滿，而[國際足球聯合會之後亦便將聯合會杯改作每四年一屆](../Page/國際足協.md "wikilink")。

當時福伊正從[法甲俱樂部](../Page/法甲.md "wikilink")[里昂出借到曼城](../Page/里昂足球會.md "wikilink")，為紀念科爾，曼城從此將福伊在曼城穿著的23號球衣退休，不再供給其他球員採用。

## 昔日著名球员

*以加盟年排名*

## 參考資料

## 外部連結

  - [曼城官方網站](http://www.mcfc.co.uk)

[Category:英格蘭足球俱樂部](../Category/英格蘭足球俱樂部.md "wikilink")
[曼城足球俱乐部](../Category/曼城足球俱乐部.md "wikilink")
[Category:英格蘭超級聯賽始創成員](../Category/英格蘭超級聯賽始創成員.md "wikilink")
[Category:1880年建立的足球俱樂部](../Category/1880年建立的足球俱樂部.md "wikilink")

1.  <http://sports.now.com/home/football/team?teamName=%E6%9B%BC%E5%9F%8>
2.  <https://hk.mancity.com/fans-and-community/club/club-history>
3.  [皮雅斯被炒](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/m/man_city/6655007.stm)
    BBC體育，2007年5月14日
4.  [Eriksson's reign at Man City
    ends](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/m/man_city/7430827.stm)
5.  [罗比尼奥最后一刻加盟](http://sports.sohu.com/20080902/n259339598.shtml)
6.  [Man City beat Chelsea to
    Robinho](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/m/man_city/7593026.stm)
7.  [小赖特回归曼城](http://sports.sohu.com/20080831/n259304158.shtml)
8.
9.
10.
11.
12.
13.
14.
15.
16.
17.